[
  {
    "question": "170. Bổn phần của người Phật tử tại gia là gì?",
    "choice1": "Có trách nhiệm đối với bản thân, gia đình, quyền thuộc.",
    "choice2": "Có trách nhiệm đối với cá nhân, gia đình, xã hội và Phật pháp.",
    "choice3": "Có trách nhiệm đối với bản thân, gia đình, xã hội, quốc gia và Tam bảo.",
    "choice4": "Có trách nhiệm đối với gia đình, xã hội và Phật pháp.",
    "answer": "Có trách nhiệm đối với bản thân, gia đình, xã hội, quốc gia và Tam bảo.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "171. Người Phật tử thuần thành nên làm gì?",
    "choice1": "Nên nương tựa Phật, Pháp, Tăng và giữ năm điều đạo đức.",
    "choice2": "Nên thờ Phật, cúng Phật, tụng kinh, niệm Phật hằng ngày.",
    "choice3": "Nên giữ giới hành, đi chùa, nghe pháp, sống thiện lành, có thực tập chuyển hóa.",
    "choice4": "Đáp án a, b, và c.",
    "answer": "Đáp án a, b, và c.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "172. Theo Phật học Phổ Thông, Lục trai là ăn chay vào 6 ngày nào trong tháng âm lịch?",
    "choice1": "Mùng 1, 8, 14, 15, 19, 23.",
    "choice2": "Mùng 8, 14, 15, 23, 29, 30 (tháng thiếu ngày 28, 29).",
    "choice3": "Mùng 1, 8, 14, 15, 23, 30 (tháng thiếu ngày 29).",
    "choice4": "Mùng 1, 8, 14, 15, 29, 30 (tháng thiếu ngày 28, 29).",
    "answer": "Mùng 1, 8, 14, 15, 29, 30 (tháng thiếu ngày 28, 29).",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "173. Duyên khởi Phật nói kinh Thập Thiện cho ai? Ở đâu?",
    "choice1": "Cho ngài Xá Lợi Phất, ở tịnh xá Trúc Lâm.",
    "choice2": "Cho Long Vương, ở tại cung rồng Ta Kiệt La.",
    "choice3": "Cho A Nan, ở tịnh xá Kỳ Viên.",
    "choice4": "Cho tất cả chúng hội ở núi Linh Thứu.",
    "answer": "Cho Long Vương, ở tại cung rồng Ta Kiệt La.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "174. Vị Bồ tát nào thường nghe tiếng kêu khổ của chúng sanh?",
    "choice1": "Bồ Tát Văn Thù Sư Lợi.",
    "choice2": "Bồ tát Đại Thế Chí.",
    "choice3": "Bồ tát Quán Thế Âm.",
    "choice4": "Bồ Tát Phổ Hiền Vương.",
    "answer": "Bồ tát Quán Thế Âm.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "175. Sống có trách nhiệm với bản thân nghĩa là gì?",
    "choice1": "Thực hành lối sống lành mạnh, quý trọng bản thân do cha mẹ sinh ra.",
    "choice2": "Chỉ biết đến lợi ích bản thân, không quan tâm người khác.",
    "choice3": "Tu tâm dưỡng tánh, trau dồi đức hạnh, làm rạng danh dòng tộc.",
    "choice4": "Đáp án a và c.",
    "answer": "Đáp án a và c.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "176. Theo kinh Thiện Sanh, trách nhiệm cha mẹ đối với con là gì?",
    "choice1": "Bắt buộc con giỏi hơn những đứa trẻ đồng trang lứa.",
    "choice2": "Dạy con ngoan hiền, hiếu thuận, lễ phép, biết làm lành, lánh xa điều xấu, siêng năng học tập và thân cận người trí.",
    "choice3": "Luôn chu cấp cho con bất cứ gì mà con muốn.",
    "choice4": "Không cho con làm việc nhà để có thời gian học hành.",
    "answer": "Dạy con ngoan hiền, hiếu thuận, lễ phép, biết làm lành, lánh xa điều xấu, siêng năng học tập và thân cận người trí.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "177. Bổn phần của vợ đối với chồng theo kinh Thiện Sanh là gì?",
    "choice1": "Kính yêu, hòa thuận, biết lắng nghe, thấu hiểu, chia sẻ công việc với chồng.",
    "choice2": "Quán xuyến công việc nhà.",
    "choice3": "Giữ gìn tiết hạnh, lễ phép, đoan trang.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Đáp án a, b và c.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "178. Bổn phần của chồng đối với vợ trong kinh Thiện Sanh là gì?",
    "choice1": "Chăm lo kiêm tiền nuôi sống gia đình.",
    "choice2": "Giao tất cả việc nội trợ cho vợ quán xuyến.",
    "choice3": "Biết phát triển gia nghiệp, chăm sóc, yêu thương, lắng nghe, chia sẻ, quan tâm gia đình và thủy chung với vợ.",
    "choice4": "Gia trưởng, bắt vợ con phải theo ý mình.",
    "answer": "Biết phát triển gia nghiệp, chăm sóc, yêu thương, lắng nghe, chia sẻ, quan tâm gia đình và thủy chung với vợ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "179. Bổn phần của người con đối với cha mẹ là gì?",
    "choice1": "Hiếu thảo, chiều theo ý thích của cha mẹ, nuôi dưỡng cha mẹ, thừa kế sự nghiệp của cha mẹ để lại.",
    "choice2": "Chăm sóc và hướng cha mẹ theo đường lành, nuôi dưỡng cha mẹ; thay thế cha mẹ gánh vác công việc nặng nhọc.",
    "choice3": "Giữ gìn truyền thông gia phong; bảo vệ tài sản được kê thừa từ cha mẹ; khuyến khích cha mẹ hướng thiện và biết quy hướng về Tam bảo; cúng dường tạo phước khi cha mẹ qua đời.",
    "choice4": "Đáp án b và c.",
    "answer": "Đáp án b và c.",
    "explanation": ""
  }  
]